@inproceedings{Randriatsitohaina-Hamon:TALN:2019,
    author = "Randriatsitohaina, Tsanta and Hamon, Thierry",
    title = "De l'extraction des interactions m\'edicament-m\'edicament vers les interactions aliment-m\'edicament \`a partir de textes biom\'edicaux: Adaptation de domaine",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "223-232",
    note = "From the extraction of drug-drug interactions to the food-drug interactions in biomedical texts : domain adaptation",
    abstract = "Les interactions aliments-m\'edicaments (FDI) se produisent lorsque des aliments et des m\'edicaments sont pris simultan\'ement et provoquent un effet inattendu. Nous consid\'erons l'extraction de ces interactions dans les textes comme une t\^ache d'extraction de relation pouvant \^etre r\'esolue par des m\'ethodes de classification. Toutefois, \'etant donn\'e que ces interactions sont d\'ecrites de mani\`ere tr\`es fine, nous sommes confront\'es au manque de donn\'ees et au manque d'exemples par type de relation. Pour r\'esoudre ce probl\`eme, nous proposons d'appliquer une adaptation de domaine \`a partir des interactions m\'edicament-m\'edicament (DDI) qui est une t\^ache similaire, afin d'\'etablir une correspondance entre les types de relations et d'\'etiqueter les instances FDI selon les types DDI. Notre approche confirme une coh\'erence entre les 2 domaines et fournit une base pour la sp\'ecification des relations et la pr\'e-annotation de nouvelles donn\'ees. Les performances des mod\`eles de classification appuie \'egalement l'efficacit\'e de l'adaptation de domaine sur notre t\^ache.",
    keywords = "Adaptation de domaine, Classification, Extraction de relation, Textes biom\'edicaux.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/59.pdf"
}
